\subsection{Gestione}

\subsubsection{Descrizione}
\par Il processo di gestione include i task che vengono eseguiti dal \Responsabile\ per il coordinamento del progetto.
\par Tra le attività principali del processo di gestione si possono distinguere:
\begin{itemize}
  \item Pianificazione;
  \item Esecuzione e controllo;
  \item Valutazione e approvazione.
\end{itemize}

\subsubsection{Pianificazione}
\par Questa fase include l'assegnazione di ruoli e attività. Ogni attività è corredata da:
\begin{itemize}
  \item Uno o più membri incaricati di svolgere l'attività;
  \item Data di inizio e fine;
  \item Priorità;
  \item Uno o più verificatori incaricati di valutare il risultato;
  \item Eventuali rischi associati all'attività.
\end{itemize}

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Una volta pianificata un'attività, il \Responsabile\ e l'\Amministratore\ hanno il compito di aprire uno o più ticket su \glossario{Jira}, seguendo le linee guida riportate nella \sezione{gestione-configurazione}.

\paragraph*{Strumenti}
\IntroStrumenti
\begin{itemize}
  \item \textbf{Jira};
  \item \textbf{Google Sheets}.
\end{itemize}

\subsubsection{Esecuzione e controllo}
\par Il \Responsabile\ deve garantire l'esecuzione e il mantenimento del piano definito nella fase precedente, affrontando e risolvendo eventuali problemi emersi durante l'avanzamento del processo. La risoluzione dei problemi può richiedere modifiche alla pianificazione. Per assicurare che l'impatto di tali modifiche sia adeguatamente controllato, è fondamentale documentare i problemi riscontrati con le relative soluzioni. Inoltre, il \Responsabile\ ha il compito di monitorare l'esecuzione del processo, fornendo report sia per uso interno che esterno.

\paragraph*{Strumenti}
\IntroStrumenti
\begin{itemize}
  \item \textbf{Jira};
  \item \textbf{GitHub};
  \item \textbf{Google Sheets}.
\end{itemize}

\subsubsection{Valutazione e approvazione}
\par La revisione di un'attività è effettuata dal \Verificatore\ incaricato di esaminare la pull request prima della sua integrazione nell'ambiente condiviso. Dopo aver accettato, o rifiutato, le modifiche al codice o alla documentazione, il \Verificatore\ deve richiedere l'approvazione finale del \Responsabile\. In questo modo, il team garantisce la validità dei risultati delle attività completate durante il processo. In particolare, il gruppo deve assicurare che i requisiti del software siano soddisfatti e che la documentazione sia completa e corretta.

\paragraph*{Strumenti}
\begin{itemize}
  \item \textbf{GitHub}.
\end{itemize}

\subsubsection{Ruoli}
\par Il progetto didattico prevede l'assegnazione di sei ruoli distinti, con una rotazione costante e bilanciata che va considerata nella pianificazione delle attività.

\subsubsubsection{Responsabile}
\par Il \Responsabile\ coordina le attività interne al gruppo e gestisce la comunicazione con la Proponente e i Committenti.
\par I compiti assegnati al \Responsabile\ sono i seguenti:
\begin{itemize}
  \item Pianificazione delle attività;
  \item Stesura del preventivo dello sprint;
  \item Redazione e miglioramento continuo del \PdP;
  \item Tracciamento e monitoraggio delle attività del gruppo;
  \item Valutazione e gestione dei rischi;
  \item Preparazione dell'ordine del giorno e moderazione delle riunioni;
  \item Sviluppo del consuntivo dello sprint.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Amministratore}
\par L'\Amministratore\ è incaricato della configurazione e della manutenzione dell'ambiente di sviluppo condiviso.
\par I compiti assegnati all'\Amministratore\ sono i seguenti:
\begin{itemize}
  \item Svolgimento delle attività legate al processo di "configuration management" (\sezione{gestione-configurazione});
  \item Stesura delle \NdP\ (non come unico redattore, ma come supervisore);
  \item Misurazione delle metriche di qualità e aggiornamento del \PdQ.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Analista}
\par Il ruolo dell'\Analista\ è focalizzato sull'ingegneria dei requisiti.
\par I compiti assegnati all'\Analista\ sono i seguenti:
\begin{itemize}
  \item Svolgimento delle attività descritte nella \sezione{analisi-requisiti};
  \item Redazione del documento di \AdR.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Progettista}
\par Il \Progettista\ definisce soluzioni e stili architetturali per lo sviluppo del prodotto.
\par I compiti assegnati al \Progettista\ sono i seguenti:
\begin{itemize}
  \item Svolgimento delle attività descritte nella \sezione{progettazione};
  \item Redazione del documento Specifica Tecnica.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Programmatore}
\par Il \Programmatore\ implementa l'architettura delineata dal \Progettista\. Inoltre, si occupa di definire test di unità e di integrazione per la verifica del prodotto software.
\par I compiti assegnati al \Programmatore\ sono i seguenti:
\begin{itemize}
  \item Svolgimento delle attività descritte nella \sezione{codifica} e nella \sezione{testing-codice}.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Verificatore}
\par Il \Verificatore\ si occupa della revisione delle modifiche apportate dal gruppo, assicurandosi che i risultati delle attività soddisfino gli standard di qualità e di funzionamento previsti.
\par I compiti assegnati al \Verificatore\ sono i seguenti:
\begin{itemize}
  \item Accertamento della qualità del codice e della documentazione;
  \item Approvazione di un avanzamento di versione (escluso il rilascio).
\end{itemize}

\subsubsection{Gestione dei rischi}
\par La gestione dei rischi è un’attività svolta dal \Responsabile\, con il supporto dell’\Amministratore\ per quanto riguarda i rischi legati all’infrastruttura. Questa attività è inclusa nel \PianoDiProgetto e viene eseguita alla fine di ogni sprint come parte del consuntivo di periodo. La pratica di gestione dei rischi alimenta e influenza l’analisi dei rischi, anch’essa riportata nel \PianoDiProgetto.

\subsubsubsection{Rischi: Notazione}
\par I rischi vengono identificati in modo univoco secondo questa notazione:
\[R[Tipo][Numero]\]
\par dove:
\begin{itemize}
  \item \textbf{R}: indica la parola "rischio";
  \item \textbf{Tipo}: indica il tipo di rischio:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{O}: rischio organizzativo;
    \item \textbf{T}: rischio tecnologico;
    \item \textbf{P}: rischio di natura personale.
  \end{itemize}
  \item \textbf{Numero}: è un numero progressivo che identifica in modo univoco il rischio per ogni tipologia.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Rischi: Didascalia}
\par I rischi sono definiti come segue:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Probabilità}: stima di occorrenza del rischio (Alta, Media, Bassa);
  \item \textbf{Grado di criticità}: impatto del rischio (Alto, Medio, Basso);
  \item \textbf{Descrizione}: descrizione del rischio;
  \item \textbf{Strategie di rilevamento}: metodi per anticipare l'insorgenza di situazioni problematiche;
  \item \textbf{Contromisure}: misure di mitigazione da applicare qualora il rischio si manifesti.
\end{itemize}

\subsubsection{Comunicazione}
\par Il gruppo adotta canali di comunicazione differenti per la comunicazione interna (tra i membri del gruppo) e quella esterna (con la Proponente e i Committenti). Di seguito sono illustrate le modalità di comunicazione e le applicazioni utilizzate.

\subsubsubsection{Comunicazione interna}
\par La comunicazione tra i membri del gruppo avviene attraverso le seguenti modalità di interazione:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Telegram} (comunicazione asincrona): utilizzato per comunicazioni di interesse generale e di breve contenuto. È possibile creare gruppi di discussione per argomenti specifici. I messaggi più importanti vengono fissati all'interno della rispettiva chat;
  \item \textbf{Slack} (comunicazione asincrona): utilizzato per inviare promemoria ai verificatori riguardo alla revisione delle pull request;
  \item \textbf{Discord} (comunicazione sincrona): utilizzato per chiamate di gruppo, formali o informali, e per la comunicazione interna tra membri del team che ricoprono lo stesso ruolo. È possibile creare canali di testo e vocali per argomenti specifici. Inoltre, il gruppo utilizza Discord come piattaforma di supporto per la "pair programming", disponibile da remoto tramite condivisione schermo o per mezzo dell'estensione Live Share di \glossario{Visual Studio Code};
  \item \textbf{Google Meet} (comunicazione sincrona): fallback per le chiamate di gruppo, in caso di problemi con Discord;
  \item \textbf{Incontri in presenza} (comunicazione sincrona): il gruppo si riunisce in presenza con cadenza mensile (o bisettimanale a ridosso delle revisioni di avanzamento).
\end{itemize}

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Questi strumenti devono essere integrati con un \glossario{Issue Tracking System}, poiché le decisioni prese durante gli incontri, a meno che non siano documentate in un verbale, sono più difficili da tracciare e recuperare in futuro.

\paragraph*{Strumenti}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Telegram};
  \item \textbf{Slack};
  \item \textbf{Discord};
  \item \textbf{Google Meet}.
\end{itemize}

\subsubsubsection{Comunicazione esterna}
\par La comunicazione con la Proponente e i Committenti avviene attraverso le seguenti modalità di interazione:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Gmail} (comunicazione asincrona): utilizzata per comunicazioni formali. La comunicazione esterna è gestita dal \Responsabile\, attraverso il recapito di posta elettronica del gruppo \href{mailto:argo.unipd@gmail.com}{argo.unipd\-@\-gmail.com};
  \item \textbf{Zoom} (comunicazione sincrona): utilizzato per incontri formali.
\end{itemize}

\paragraph*{Strumenti}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Gmail};
  \item \textbf{Zoom}.
\end{itemize}
