\section{Riunione}
\subsection{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
\item Discutere delle tecnologie per lo sviluppo dell'applicativo;
\item Presentare i dubbi emersi durante lo studio di \glossario{txtai};
\item Valutare l'ampliamento dei \glossario{casi d'uso}.
	\item Esporre studio preliminare delle tecnologie lato back-end;
	\item Valutare l'ampliamento dei casi d'uso;
\end{itemize}

\subsection{Argomenti e temi dell'incontro}

\subsubsection{Tecnologie per lo sviluppo della web app}

\textbf{Domanda:} Tra le diverse tecnologie solitamente indicate per lo sviluppo di un'applicazione web (quali Django, Flask, React, Vue.js), abbiamo individuato il \glossario{framework} \glossario{Streamlit}. 
Il \glossario{framework} in questione permette di mantenere il linguaggio \glossario{Python} per sviluppare l'interfaccia grafica, seppur conceda meno spazio alla personalizzazione. 
Secondo lei, potrebbe essere una scelta opportuna?
Questo permette uno sviluppo \glossario{front-end} più celere rispetto alle alternative, seppur conceda meno spazio alla personalizzazione. 
Secondo lei, potrebbe essere una scelta opportuna?

\textbf{Risposta:} La \glossario{Proponente} non è familiare col framework Streamlit, ma ne approverebbe l'utilizzo a seguito di una presentazione informativa da parte del gruppo in cui si spiegano le motivazioni di tale scelta.

\subsubsection{Resoconto sullo studio preliminare di txtai}

\textbf{Descrizione:} Il \glossario{Programmatore} espone il lavoro di studio sulla libreria \glossario{txtai}, con particolare enfasi riguardo la componente di indicizzazione e ricerca. 
\textbf{Descrizione:} Il programmatore espone i risultati conseguiti durante lo studio della libreria \glossario{txtai}, con particolare enfasi sulla componente di \glossario{indicizzazione} e ricerca semantica. 
Pone poi l'attenzione sulla necessità o meno delle fasi di pre-processing della richiesta dell'utente, nel tentativo di semplificare la ricerca semantica. 
L'idea del team sarebbe di processare la richiesta in linguaggio naturale per \glossario{tokenizzare} solo le componenti semantiche ritenute fondamentali. Allo stesso modo, sarebbe prevista un'elaborazione del \glossario{dizionario dati} in formato \glossario{JSON} per renderlo simile al linguaggio naturale, cosicché i \glossario{modelli}, allenati su quest'ultimo, riescano ad estrarne con più facilità il significato.
Questo riguarda l'elaborazione della query utente in modo tale da tokenizzarne solo le componenti semantiche ritenute fondamentali, e allo stesso modo l'elaborazione del dizionario dati in formato JSON per renderlo simile al linguaggio naturale, in modo che i modelli, allenati su quest'ultimo, riescano ad estrarne con più facilità il significato.

\textbf{Risposta:} La \glossario{Proponente} ritiene che le fasi di pre-processing non siano necessarie, poiché il formato del \glossario{dizionario dati} risulta sufficiente per creare degli \glossario{embeddings} efficaci. 
Illustra poi l'utilizzo di txtai per la ricerca semantica tramite sentence-BERTino di efederici, un modello operante su lingua italiana. Inoltre, la Proponente invita a trarre vantaggio dalle funzioni di load e save degli indici, per ridurre l'\glossario{overhead} e velocizzare la fase di testing.
Dimostra poi l'utilizzo di txtai per la ricerca semantica tramite BERTino di efederici, un modello operante su lingua italiana, ed invita all'utilizzo delle funzioni di load e save per ridurre l'overhead e gestire con più facilità il testing di più indici.

\textbf{Descrizione:} Il \glossario{Programmatore} espone il lavoro di studio sulla libreria txtai, con particolare enfasi riguardo la componente di indicizzazione e ricerca. 
Pone poi l'attenzione sulla necessità o meno di fasi di pre-processing delle queries, nel tentativo di semplificare la ricerca semantica per la LLM. 
Questo riguarda l'elaborazione della query utente in modo tale da tokenizzarne solo le componenti semantiche ritenute fondamentali, e allo stesso modo l'elaborazione del dizionario dati in formato JSON per renderlo simile al linguaggio naturale, in modo che i modelli, allenati su quest'ultimo, riescano ad estrarne con più facilità il significato.

\textbf{Risposta: }La \glossario{Proponente} ritiene le fasi di pre-processing non necessarie, in quanto il dizionario dati risulta sufficiente per creare degli embeddings efficaci ed associabili alle query utente senza ulteriori alterazioni. 
Dimostra poi l'utilizzo di txtai per la ricerca semantica tramite BERTino di efederici, un modello operante su lingua italiana, ed invita all'utilizzo delle funzioni di load e save per ridurre l'overhead e gestire con più facilità il testing di più indici.

\textbf{Descrizione:} Il programmatore espone il problema dello scarso punteggio dei risultati restituiti dalla funzione search di txtai, e suggerisce la mitigazione del problema tramite l'aggiunta di un indice intermedio. 

\textbf{Risposta:} La \glossario{Proponente} accoglie la proposta e ne invita la sperimentazione. 
Riguardo allo score basso degli output forniti dalla search, la Proponente suggerisce l'esplorazione di più modelli. 
Spiega inoltre che txtai utilizza, in maniera del tutto trasparente, la libreria \glossario{FAISS}, che si occupa della \glossario{vettorizzazione} e indicizzazione oltre che della ricerca semantica. In aggiunta, la Proponente suggerisce di confrontare FAISS con altre librerie.
Riguardo la bassa rilevanza dei documenti restituiti dalla search, suggerisce la sperimentazione di più modelli. 
Spiega inoltre l'utilizzo da parte di txtai della libreria FAISS, che si occupa della vettorializzazione e indicizzazione oltre che della ricerca semantica, e propone di eseguire dei paragoni con altre librerie interne.

\subsubsection{Analisi dei casi d'uso}

\textbf{Domanda:} L'analista illustra i \glossario{casi d'uso} relativi alla funzionalità di \glossario{debug} disponibile per l'utente Tecnico. Il report ideato dal team comprende una lista di tabelle con annesso il punteggio di rilevanza. 
La \glossario{Proponente} immagina delle funzionalità aggiuntive per il debugging?
Chiede poi se la \glossario{Proponente} avesse pensato a funzionalità aggiuntive per il debugging.

\textbf{Risposta:} La \glossario{Proponente} conferma come lo scopo del debugging sia mostrare l'accuratezza e la completezza del dizionario dati caricato dal Tecnico. 
Suggerisce poi che venga fornita una spiegazione sull'eventuale esclusione di un risultato pertinente a favore di uno meno attinente.
Propone poi che venga mostrata una spiegazione sull'eventuale esclusione di un risultato che invece sarebbe stato pertinente a favore di uno meno attinente.

\textbf{Descrizione:} L'analista chiede se sia ragionevole generare un elenco di punteggi, mostrando l'intero \glossario{indice} o gran parte di esso.

\textbf{Risposta:} La \glossario{Proponente} spiega che grazie alla logica di \glossario{back-end}, il processo di ricerca non avviene per calcolo sequenziale, ma attraversa una struttura gerarchica multistrato. Pertanto, la query utente non deve essere confrontata con tutti i vettori dell'indice. 
Eseguire la funzione search non è costoso, mentre lo sarebbe visitare in maniera sequenziale l'intero indice. 
L'unica operazione onerosa, per cui potrebbero essere necessari anche dei minuti, riguarda la creazione dell'indice; per tale motivo sono state introdotte le già menzionate funzioni load e save.
Eseguire una search non è costoso, mentre lo sarebbe di più visitare in maniera sequenziale l'intero indice. 
Solo per crearlo, potrebbero essere necessari alcuni minuti.

\subsubsection{Organizzazione della presentazione su Streamlit}

\textbf{Descrizione:} Il responsabile domanda alla \glossario{Proponente} se preferisca una presentazione del \glossario{framework} \glossario{Streamlit}, evidenziandone vantaggi e svantaggi, o se preferisca una relazione da spedire via email.

\textbf{Risposta:} La \glossario{Proponente} suggerisce al team di elaborare una breve presentazione da esporre durante l'incontro successivo.