\subsubsection{Errori formali}

\bgroup
\begin{adjustwidth}{-0.5cm}{-0.5cm}
	% MAX 12.5cm
  \begin{longtable}{|P{4.5cm}|>{\raggedright\arraybackslash}P{9cm}|}
    \caption{Checklist - Errori formali}
  	\label{tab:check-errori-formali} \\
    \hline
		\textbf{Titolo} & \textbf{Descrizione} \\ 
		\hline
		\endfirsthead

    \caption[]{Checklist - Errori formali (continua)} \\
		\hline
		\textbf{Titolo} & \textbf{Descrizione} \\ 
		\hline
		\endhead

		\hline
		\multicolumn{2}{|r|}{{Continua nella prossima pagina}} \\ 
		\hline
		\endfoot

		\hline
		\endlastfoot

    Nomi dei ruoli di progetto & I nomi dei ruoli di progetto devono avere la lettera iniziale minuscola. \\
    \hline Proponente & Il termine Proponente deve iniziare con la lettera maiuscola e, in via preferenziale, essere declinato al femminile. Tuttavia, l'uso maschile di Proponente è ritenuto corretto.\\
    \hline Cliente e Committente & I termini Cliente e Committente richiedono l'iniziale maiuscola solamente quando si riferiscono a un attore specifico e non a un ruolo o entità astratta.\\
		\hline Repository & Il termine repository deve essere declinato al maschile.\\
    \hline IA e AI & Possono essere utilizzati entrambi gli acronimi (intelligenza artificiale o, come indicato nel capitolato, artificial intelligence).\\
    \hline Back-end/backend e front-end/frontend & Si possono utilizzare entrambe le forme, con o senza trattino.\\
    \hline Sintassi e ortografia & Il testo deve essere privo di errori di sintassi e ortografia. \\
    \hline \glossario{typo} & È essenziale limitare gli errori tipografici e le sviste, specialmente nella scrittura del codice. \\
    \hline Linguaggio & I documenti devono essere redatti in modo impersonale dal punto di vista della forma verbale. Inoltre, è opportuno adottare un linguaggio il più formale possibile, soprattutto nella stesura dei verbali esterni. \\
    \hline Versioni estese di abbreviazioni & Le versioni estese delle sigle devono rispettare la forma delle abbreviazioni (es.: AdR diventa Analisi dei requisiti, WoW diventa Way of Working). \\
		\hline Soggetto della frase & Il soggetto di un discorso deve sempre essere evidenziato nella sua introduzione. \\
		\hline D eufonica & La d eufonica deve essere inserita solo quando le due vocali sono uguali. \\
		\hline PoC & Nonostante la traduzione di Proof of Concept (PoC) sia "verifica teorica" o "prova di fattibilità", il termine PoC deve essere declinato al maschile. \\
		\hline Open-source e open source & Entrambe le forme sono accettate, con o senza trattino. \\
		\hline Consistenza nell'uso delle lettere maiuscole nei titoli & Nei titoli delle sezioni o dei paragrafi dei documenti, la lettera iniziale maiuscola è riservata solo alla prima parola, salvo disposizioni contrarie nelle \NdP. \\
		\hline Declinazione di termini provenienti dalla lingua inglese & I termini inglesi inseriti all'interno di un documento italiano non vanno declinati (salvo rare eccezioni, ad esempio embeddings), in quanto la lingua italiana non prevede la formazione del plurale tramite l'aggiunta della desinenza -s o -es. \\
		\hline Componente & Il termine componente può essere declinato sia al maschile che al femminile. \\
		\hline ChatBOT & Il termine ChatBOT deve seguire la convenzione utilizzata per la scrittura di ChatGPT ("Chat" + "GPT"). \\
		\hline Web-based e web based & Entrambe le forme sono corrette, con o senza trattino. \\
	\end{longtable}
\end{adjustwidth}
\egroup