\section{Riunione}
\subsection{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Stesura della lettera di presentazione per la \RTB e strutturazione della presentazione;
	\item Divisione delle attività da terminare in vista della \RTB;
	\item Merge del branch develop per il primo rilascio della versione del Proof of Concept;
\end{itemize}

\subsection{Discussione e decisioni}
\subsubsection{Stesura della lettera di presentazione per la \RTB e strutturazione della presentazione}
\par Il gruppo si è ritrovato inizialmente in presenza per discutere ed elaborare la lettera di presentazione da sottoporre al Professor Riccardo Cardin e al Professor Tullio Vardanega in vista della prima revisione. 
La lettera tratta delle cause e delle motivazioni con le quali il gruppo sostiene di essere pronto per sottoporsi alla prima revisione.
Inoltre, il gruppo si è concentrato nella strutturazione della presentazione per l'incontro con il Professor Riccardo Cardin, dividendola 7 sezioni da trattare e suddividere tra i membri del gruppo. Le sezioni sono le seguenti:
\begin{itemize}
	\item Overview generale del prodotto;
	\item Discussione dei requisiti individuati dal gruppo;
	\item Descrizione \glossario{web app}; 
	\item Discussione in merito alle tecnologie \glossario{txtai};
	\item Discussione in merito alle tecnologie \glossario{back-end};
	\item Discussione in merito alle tecnologie \glossario{frontend};
	\item Feature nel Proof of Concept e dimostrazione dell'applicativo.
\end{itemize}
Le sezioni da trattare sono state abbozzate in una presentazione Google Slides, inserendo un'elenco puntato degli argomenti chiave da trattare per ogni sezione.

\subsubsection{Divisione delle attività da terminare in vista della \RTB}
\par Il gruppo ha poi individuato le attività mancanti da terminare sulla documentazione in vista della \RTB. In particolare le attività individuate sono state le seguenti:
\begin{itemize}
	\item Aggiornamento del \PdP allo \glossario{sprint} corrente;
	\item Revisione del documento di \AdR;
	\item Espansione delle sezioni del \PdQ che trattano della descrizione della documentazione;\
	\item Ultimazione dei verbali mancanti o incompleti.
\end{itemize}
Dopo aver individuato le attività, il gruppo si è messo a lavorare separatamente per portarle a termine.

\subsubsection{Merge del branch develop per il primo rilascio della versione del Proof of Concept}
\par Vista la conclusione dei lavori sul Proof of Concept, è stato deciso di rilasciare la prima versione del prodotto, unendo il branch di develop nel branch principale main. Questo ha portato il gruppo a lavorare sulla risoluzione di possibili conflitti che si sarebbero potuti creare in vista dell'unione dei rami.
Terminata la risoluzione sono stati effettuati dei test per verificare che l'applicativo funzionasse correttamente.