\subsection{Descrizione delle classi}

\subsubsection{Introduzione}
\par Il team ha creato un file di configurazione che utilizza il pattern \glossario{Singleton} per gestire le impostazioni dell'applicazione. La classe \textit{Configuration} è responsabile del caricamento e della gestione delle configurazioni, che vengono lette da un file \glossario{JSON} esterno. All'interno di questo file, è possibile definire le dipendenze esterne, tra cui \glossario{txtai} e \glossario{SQLAlchemy}, che saranno gestite dagli adapter. Inoltre, è previsto il supporto per parametri aggiuntivi, come i percorsi dei modelli di ricerca semantica per txtai. La classe Configuration offre un punto centrale di accesso alle configurazioni e ai servizi dell'applicazione, semplificando la gestione e l'organizzazione del codice.
\par La sezione seguente descrive le classi che compongono il \glossario{back-end} dell'applicazione. L'elenco segue la composizione dell'architettura, fornendo una descrizione degli attributi e dei metodi che caratterizzano ciascuna classe, insieme alle interfacce implementate e alle dipendenze verso altre classi del sistema.
\par La sezione principale è suddivisa in due sottosezioni:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Incoming}: classi che preparano i dati per il core dell'applicazione;
  \item \textbf{Outcoming}: classi che interagiscono con servizi esterni. 
\end{itemize}

\vspace{0.5\baselineskip}
\par Le sezioni incoming e outcoming sono ulteriormente suddivise per distinguere tra porte, adapter e servizi. Le porte contengono le interfacce che vengono poi implementate dagli adapter o dai servizi.
\input{ProgettazioneDettaglio/Backend/Classi/ports}
\input{ProgettazioneDettaglio/Backend/Classi/services}
\input{ProgettazioneDettaglio/Backend/Classi/adapters}