\section{A}

\vspace{2em}
\subsection*{Abbreviazioni}
Le abbreviazioni, conosciute anche come acronimi o sigle, sono forme ridotte di parole o frasi utilizzate per semplificare la scrittura e la lettura. Spesso impiegate nel codice e nella documentazione, contribuiscono a migliorare l'indice di leggibilità del testo e dei programmi.

\vspace{2em}
\subsection*{Agile}
Agile è una metodologia di sviluppo software che enfatizza l'adattabilità, la collaborazione e lo sviluppo incrementale. Promuove la gestione iterativa di un progetto, con cicli di sviluppo brevi chiamati \glossario{sprint}, durante i quali il team, dopo aver diviso le task per i diversi ruoli, lavora semparatamente ma in modo organico per portare a termine le attività prestabilite. L'Agile valorizza la comunicazione continua con il cliente e la capacità di rispondere rapidamente ai cambiamenti, garantendo che il prodotto finale soddisfi le esigenze e le aspettative degli utenti.

\vspace{2em}
\subsection*{AI}
\par Vedi \glossario{Intelligenza Artificiale}

\vspace{2em}
\subsection*{Analisi dei requisiti}
Nell’ambito dell’ingegneria del software, l’analisi dei requisiti è un’attività preliminare allo sviluppo, il cui scopo è quello di individuare e formalizzare le funzionalità che il prodotto deve presentare agli utenti. Si tratta di un processo essenziale per il successo o il fallimento di un progetto software. L'analisi dei requisiti, infatti, è presente in tutti i modelli di ciclo di vita del software, pur con diverse connotazioni. Il documento di analisi dei requisiti illustra i bisogni e le condizioni che devono essere soddisfatti dal software. I requisiti devono essere attuabili, misurabili, testabili, tracciabili e definiti a un livello di dettaglio che vada oltre al capitolato di riferimento, includendo anche interviste one-to-one, workshop e osservazioni dirette.

\vspace{2em}
\subsection*{API}
API, acronimo di Application Programming Interface, è un insieme di regole, protocolli e strumenti che consente a diverse applicazioni software di comunicare tra loro. Le API definiscono i metodi e le strutture dati che le applicazioni possono utilizzare per interagire e scambiare informazioni tra loro in modo standardizzato e sicuro. Le API possono essere utilizzate per accedere alle funzionalità di un sistema operativo, di un software o di un servizio web, consentendo agli sviluppatori di integrare tali funzionalità nelle proprie applicazioni senza dover conoscere i dettagli interni del sistema sottostante.

\vspace{2em}
\subsection*{Architettura}
TODO

\vspace{2em}
\subsection*{Attori}
Nel contesto dei \glossario{casi d'uso}, gli attori rappresentano le entità interne o esterne che interagiscono con il sistema oggetto dell'analisi. Gli attori possono essere persone, altri sistemi software o componenti hardware. Essi sono definiti in base ai ruoli che svolgono nel contesto del sistema e possono essere coinvolti nell'innesco o nell'esecuzione dei casi d'uso. Identificare gli attori è fondamentale per comprendere le interazioni tra il sistema e il suo ambiente e per definire correttamente i requisiti e le funzionalità del sistema stesso.
