\section{R}

\vspace{2em}
\subsection*{Ramo base}
Il ramo base, anche noto come "branch principale" o "branch master" in alcuni contesti, è il ramo predefinito all'interno di un sistema di controllo versione come Git. È il ramo principale del progetto che rappresenta lo stato stabile e funzionante del codice sorgente. Nel ramo base vengono generalmente integrati i cambiamenti provenienti da altri rami di sviluppo dopo essere stati testati e approvati. Il ramo base è spesso utilizzato per rilasciare versioni stabili del software e viene mantenuto protetto da modifiche dirette non autorizzate. È considerato il punto di riferimento principale per lo sviluppo del progetto e viene utilizzato come base per la creazione di nuovi rami di sviluppo o funzionalità.

\vspace{2em}
\subsection*{Relase}
Una release è una versione specifica di un software o di un prodotto che viene distribuita al pubblico o agli utenti finali. Rappresenta un punto di riferimento nello sviluppo del software in cui le nuove funzionalità sono implementate, i bug sono stati corretti e il codice è stato testato e valutato come stabile e pronto per l'uso. Le release vengono numerate o denominate in modo sequenziale (ad esempio, versione 1.0, versione 2.0, ecc.) e spesso vengono accompagnate da note di rilascio che descrivono le modifiche apportate, i requisiti di sistema e altre informazioni pertinenti. Le release sono importanti per il ciclo di vita del software e consentono agli utenti di accedere alle nuove funzionalità e alle correzioni di bug in modo organizzato e controllato.

\vspace{2em}
\subsection*{Repository}
Un repository è un archivio o una collezione di file digitali o di dati, organizzati in modo strutturato e gestiti tramite un sistema di versionamento. È comunemente utilizzato nello sviluppo software per archiviare e gestire il codice sorgente, ma può anche contenere documentazione, risorse multimediali, file di configurazione e altro ancora. I repository forniscono un ambiente centralizzato per la collaborazione, il controllo delle versioni e la gestione dei cambiamenti, consentendo a più utenti di lavorare contemporaneamente sugli stessi file senza rischio di sovrascrittura o perdita di dati. Sistemi di controllo versione come Git sono ampiamente utilizzati per gestire i repository e tracciare le modifiche nel tempo.

\vspace{2em}
\subsection*{Requisito}
Un requisito è una specifica o una condizione che deve essere soddisfatta o posseduta da un sistema, un prodotto o un servizio per soddisfare determinati obiettivi o esigenze. I requisiti possono essere di diversi tipi, tra cui requisiti funzionali che descrivono le funzionalità che il sistema deve fornire, requisiti non funzionali che definiscono le qualità del sistema come prestazioni, sicurezza o usabilità, e requisiti di vincolo che rappresentano le limitazioni o le restrizioni sul sistema. La raccolta, l'analisi e la gestione dei requisiti sono fondamentali nel processo di sviluppo del software per garantire che il prodotto finale soddisfi le aspettative degli utenti e le esigenze del cliente.

\vspace{2em}
\subsection*{Retrospettiva}
La retrospettiva è una pratica utilizzata nei processi agili di sviluppo del software, come Scrum, per riflettere sulle attività svolte durante un periodo specifico di lavoro, identificare i punti di forza e di debolezza e individuare opportunità di miglioramento. Durante una retrospettiva, il team si riunisce per analizzare ciò che è stato fatto, discutere delle sfide affrontate e delle lezioni apprese, e collaborare per identificare azioni concrete da intraprendere per migliorare il processo di lavoro. Le retrospettive possono assumere varie forme, tra cui riunioni strutturate, sessioni di brainstorming o survey online, e vengono solitamente condotte alla fine di ciascuna iterazione o sprint di lavoro per garantire un miglioramento continuo e adattativo.

\vspace{2em}
\subsection*{Ricerca semantica}
La ricerca semantica è un approccio alla ricerca dell'informazione che mira a comprendere il significato del testo oltre alla corrispondenza delle parole chiave. Utilizza tecniche di analisi del linguaggio naturale (NLP) e di rappresentazione semantica per comprendere il contesto e le relazioni tra i concetti nei documenti. Questo approccio consente di ottenere risultati di ricerca più pertinenti e accurati, in quanto tiene conto del significato implicito e della rilevanza semantica, piuttosto che basarsi solo sulla presenza di parole chiave. La ricerca semantica è ampiamente utilizzata in applicazioni di ricerca web, motori di ricerca avanzati e sistemi di recupero dell'informazione.

\vspace{2em}
\subsection*{RTB}
RTB, acronimo di Real-Time Bidding, è un modello di pubblicità online utilizzato nelle piattaforme di advertising digitale. In questo modello, gli spazi pubblicitari vengono acquistati e venduti attraverso aste in tempo reale, in cui gli inserzionisti competono per ottenere l'opportunità di visualizzare la propria pubblicità su una pagina web o in un'applicazione mobile. Durante l'asta, gli spazi pubblicitari vengono offerti e venduti in base a criteri come il target di pubblico, il contesto della pagina, la disponibilità di inventario e altro ancora. Il RTB consente agli inserzionisti di raggiungere in modo mirato gli utenti desiderati e di ottimizzare le proprie campagne pubblicitarie in tempo reale, migliorando così l'efficienza e la redditività delle loro attività di marketing.