\section{T}

\vspace{2em}
\subsection*{Template}
Un template è un modello predefinito utilizzato per creare documenti, pagine web o altre risorse digitali. Fornisce una struttura di base che può essere personalizzata per soddisfare requisiti specifici, facilitando la creazione di contenuti consistenti e professionali. I template sono ampiamente utilizzati in design grafico, sviluppo web e produzione di documenti, riducendo il tempo di sviluppo e migliorando l'efficienza nella creazione di contenuti visivi e testuali.

\vspace{2em}
\subsection*{Testing}
Il testing software è il processo di valutazione del software per identificare difetti e verificare che funzioni correttamente secondo le specifiche. Include test di unità, test di integrazione e test di sistema, garantendo che il software sia robusto, sicuro e conforme ai requisiti utente. Il testing è cruciale per garantire la qualità del software e la soddisfazione del cliente, riducendo il rischio di errori e migliorando la stabilità e le performance del prodotto finale.

\vspace{2em}
\subsection*{Ticket}
Un ticket è un elemento di tracciamento utilizzato nei sistemi di gestione delle issue o dei problemi per registrare una richiesta di assistenza, un problema o un compito da completare. I ticket contengono informazioni dettagliate sulla richiesta, inclusi il suo stato corrente, la priorità, la descrizione del problema, i tempi di risoluzione previsti e assegnati, nonché eventuali commenti aggiuntivi o aggiornamenti relativi alla richiesta. I ticket vengono utilizzati per tenere traccia dei compiti da svolgere, assegnare responsabilità ai membri del team e monitorare lo stato e il progresso delle attività nel tempo.

\vspace{2em}
\subsection*{Token}
Nel contesto dei modelli di intelligenza artificiale, un token rappresenta l'unità più piccola di input che il modello elabora durante il processo di analisi del linguaggio naturale. Questo può essere una singola parola, un carattere, o anche una sotto-unità di parole (come un prefisso o un suffisso). Nei modelli basati su trasformatori come BERT o GPT, i token vengono codificati come vettori numerici attraverso embedding che catturano il significato semantico e sintattico del testo. L'uso dei token permette al modello di comprendere e generare il linguaggio naturale, facilitando task complessi come traduzione, analisi del sentiment, e generazione di testo coerente.

\vspace{2em}
\subsection*{Trello}
Trello è una piattaforma di gestione progetti basata su board virtuali e liste. Consente agli utenti di organizzare e monitorare il lavoro in modo visuale, suddividendo i progetti in schede (cards) che possono essere spostate tra colonne rappresentanti stati diversi. Trello offre funzionalità per la collaborazione in tempo reale, assegnazione di compiti, aggiunta di note e commenti, e integrazioni con altri strumenti di produttività. È ampiamente utilizzato per la gestione di progetti personali, team di lavoro, attività di sviluppo software e molto altro.

\vspace{2em}
\subsection*{txtai}
Txtai è una libreria open-source per l'elaborazione del linguaggio naturale (NLP) che si concentra sulla ricerca e l'analisi di testo in grandi raccolte di documenti. Utilizza tecniche di apprendimento automatico per l'elaborazione del testo e l'estrazione di informazioni, consentendo agli utenti di eseguire ricerche semantiche, generare riassunti automatici, identificare relazioni tra documenti e molto altro. Txtai offre funzionalità avanzate per l'analisi del testo, rendendo più facile e veloce esplorare e comprendere grandi volumi di dati testuali.
