\section{V}

\vspace{2em}
\subsection*{Validazione}
\par La validazione è il processo di verifica e conferma che un sistema, un prodotto o un processo soddisfi determinati requisiti specificati o standard. Può riguardare la conformità alle specifiche tecniche, la correttezza dei dati, la sicurezza, l'usabilità o altri criteri di qualità. La validazione può essere eseguita mediante test, ispezioni, revisioni o altre attività di controllo per garantire che il risultato finale sia affidabile e conforme alle aspettative.

\vspace{2em}
\subsection*{VCS}
\par Vedi \glossario{Version Control System}


\vspace{2em}
\subsection*{Verifica}
\par La verifica è il processo di valutazione e conferma che un sistema, un prodotto o un processo rispetti determinati requisiti o standard specificati. Si concentra sull'esame e sulla verifica delle caratteristiche, delle funzionalità o delle prestazioni per garantire la correttezza e l'adeguatezza del risultato finale. La verifica può coinvolgere attività come l'analisi dei requisiti, il testing del software, l'ispezione del codice o altre attività di revisione per assicurare la qualità e la conformità del prodotto o del processo.

\vspace{2em}
\subsection*{Versionamento}
\par Il versionamento è il processo di gestione e tracciamento delle varie versioni di un determinato documento, file o sistema software nel corso del tempo. Consiste nel mantenere un registro delle modifiche apportate al documento o al codice sorgente, indicando chi ha apportato la modifica, quando è stata effettuata e quale sia la natura della modifica stessa. Il versionamento è essenziale per tenere traccia delle modifiche, garantire la collaborazione tra più autori e ripristinare versioni precedenti in caso di necessità. I sistemi di controllo versione come \glossario{Git} sono ampiamente utilizzati per implementare il versionamento nel contesto dello sviluppo del software.

\vspace{2em}
\subsection*{Version Control System}
\par Gli strumenti per il controllo di versione sono indispensabili per la maggior parte dei progetti di sviluppo software collaborativi. Tali strumenti consentono al team di gestire in modo strutturato versioni multiple di un insieme di informazioni. Facilitano inoltre la risoluzione dei conflitti e l'annullamento delle modifiche, oltre a garantire un backup remoto del codice.
Alcuni esempi sono \glossario{Git}, Mercurial, Subversion, CVS.

\vspace{2em}
\subsection*{Vettore}
\par Nell’ambito della ricerca semantica, un vettore è una rappresentazione numerica di un testo all’interno di uno spazio vettoriale multidimensionale. Ogni dimensione del vettore cattura un aspetto o una caratteristica semantica del testo. Questa codifica consente di misurare similitudini e relazioni tra parole, frasi o documenti attraverso operazioni matematiche.

\vspace{2em}
\subsection*{Vue.js}
\par Vue.js è un framework JavaScript progressivo utilizzato per la creazione di interfacce utente reactive e dinamiche. È progettato per essere incrementale e può essere integrato gradualmente in progetti esistenti senza richiedere una riscrittura completa del codice. Vue.js offre funzionalità per la creazione di componenti riutilizzabili, la gestione dello stato dell'applicazione e il reattivo aggiornamento dell'interfaccia utente in risposta ai cambiamenti dei dati.
