\section{Riunione}
\subsection{Ordine del giorno}
\begin{itemize}
	\item Presentazione del Proof of Concept realizzato con le nuove tecnologie.
\end{itemize}

\subsection{Argomenti e temi dell'incontro}

\subsubsection{Presentazione del Proof of Concept}

\par Dopo l'arrivo della \glossario{Proponente} il gruppo espone il motivo dell'incontro per presentare la versione del Proof of Concept, realizzata con \glossario{VueJS} come strumento per il \glossario{front-end} e \glossario{FastAPI} per il \glossario{back-end}.
Il gruppo ha inizialmente illustrato quelli che sono stati i cambiamenti fatti dall'ultimo incontro, soprattutto riguardanti le correzioni nella gestione delle chiavi esterne che sono ora gestite considerando possibilità di chiavi esterne meno banali.
Vengono poi spiegati i modelli in lingua italiana utilizzati per effettuare dei test per la generazione del \glossario{prompt}. In particolare sono stati testati i modelli m-bertino e m-marco di Efederici. I test sono stati effettuati con \glossario{LMstudio} utilizzando una macchina potente e modelli in locale utilizzando \glossario{Llama3}. 
I test sono stati eseguiti con lo stesso \glossario{prompt}, ripetuti per un numero di volte e i risultati salvati in un documento di testo per poi eseguire un confronto.


\par È stato poi presentato il Proof of Concept tramite il quale la \glossario{proponente} ha potuto visionare diverse feature come la gestione dell'autenticazione con la quale l'utente può ricevere i privilegi da admin. 
Successivamente viene incollato una richiesta preselezionata dal team e sufficientemente complessa che genera un \glossario{prompt} e viene mostrato il risultato ottenuto.
Il risultato viene poi copiato per essere incollato su \glossario{ChatGPT} e \glossario{LMsys} per ottenere un confornto sui risultati ottenuti dalla generazione della query su vari modelli.

\par La \glossario{Proponente} trova interessante il risultato ottenuto da \glossario{ChatGPT}, in particolare l'utilizzo di un NOT EXIST e che la query risultato fosse abbastanza ridotta. Il gruppo commenta osservando che, dai test svolti, \glossario{ChatGPT} sembri essere quello che ritorna le  \glossario{query} più ridotte.
La \glossario{Proponente} chiede di testare il \glossario{prompt} su altri modelli, utilizzando \glossario{LMsys}. Vengono svolti test diversi con modelli che propongono risultati simili, ma con delle divergenze nell'espressione della \glossario{query}. Ad ogni test, la \glossario{Proponente} esamina con il gruppo il significato e la correttezza delle  \glossario{query} generate, evidenziando come, di modello in modello, ci siano delle sezioni dove il modello sembra confondersi data la complessità della ricerca.
La \glossario{Proponente} chiede al gruppo se sono stati svolti dei test anche su un \glossario{database} locale: il gruppo afferma di aver svolto dei test sempre con una stessa richiesta e che questa ha portato i risultati richiesti.
La \glossario{Proponente} evidenzia come non ci siano errori strutturali evidenti nella generazione delle \glossario{query}, tuttavia da questo esempio si evince che potrebbero verificarsi condizioni di errore e viene chiesto al gruppo di svolgere più test provando con dei \glossario{database} in locale.

\par Al termine dei test con gli LLM il gruppo ha riportato l'attenzione al Proof of Concept per illustrare le funzionalità rimanenti. Viene mostrato il \glossario{debug} che illustra in un \glossario{log} i valori rilevanti e da la possibilità di scaricarlo in un formato testuale. Inoltre viene mostrata la sezione riguardante la visualizzazione, l'aggiunta, la modifica e l'eliminazione dei \glossario{dizionari dati}.
Viene poi effettuato il logout per mostrare come l'utente interagisce con l'applicativo: viene mostrata la pagina della chat con la quale l'utente può interagire inviando richieste in linguaggio naturale per ottenere il \glossario{prompt}. Successivamente vengono mostrate le impostazioni della chat, con le quali l'utente può selezionare il \glossario{dizionario dati}, vederne un'anteprima con una descrizione delle tabelle che contiene, selezionare il \glossario{DBMS} e la lingua di inserimento.
Infine vengono illustrate le impostazioni di accessibilità con le quali è possibile cambiare la lingua dell'applicazione, la dimensione del font e il tema della pagina.

\par La \glossario{Proponente }chiede se il gruppo è pronto per affrontare la prima revisione e suggerisce che ogni membro si prepari qualcosa da dire o esporre, durante la revisione. Inoltre rimarca l'utilità di effettuare più test su \glossario{database}, sfruttandone uno in locale.

\subsubsection{Conclusioni}
\par Il gruppo conclude con alcune domande per la \glossario{Proponente} in vista del Proof of Concept

\par \textbf{Domanda:} Ci siamo accorti come alcuni modelli tendano a mettere delle parentesi in più o ad effettuare altre operazioni rispetto ad altri modelli. È normale? \\
\textbf{Risposta:} Sì, è normale. I \glossario{database} hanno modi di scrivere diversi, come ad esempio il segno di "diverso da" che in alcuni viene presentato in stile "SQL" e in altri in stile "C++": la disuguaglianza quindi ad esempio, può essere motivo di confusione per il modello che procede a cercare quali \glossario{database} usano quella notazione e scrive altre informazioni di conseguenza. Anche l'utilizzo di "LIKE" rispetto a controlli di uguaglianza stretta sono adeguati, in quanto meno stringenti nel confronto tra stringhe.

\par \textbf{Domanda:} Nel considerare la performance di una query abbiamo considerato se agiungere una notazioneper descrivere gli indici di un \glossario{database}. Lei cosa ne pensa a riguardo? Ritiene sia necessario? \\
\textbf{Risposta:} Non è necessario, poiché avendo quest'informazione l'unica cosa che cambia è la struttura e non la correttezza delle query, che è quello che chiediamo al fine del progetto. Va considerato inoltre il rischio che aggiungere l'informazione nel prompt lo "inquini", inducendo il Large Language Model a query meno corrette.

\par Il gruppo conclude la riunione ringraziando la \glossario{Proponente} per la disponibilità. La Proponente resta in attesa di notizie sul risultato della \RTB.